做開文職係咪唔應該轉行做sales?

今日第一日做支那電話sales
D 同事太串了

4年前文職轉B2C
2年前B2C轉B2B

冇後悔過

B2C 你係做咩類型？
我客服文員 轉做 細鋪電話sales
轉變真係好大 以前d 客做查詢都係用比較正經的態度應對
而家呢間鋪反而要屌下個客 同佢吹水 有d 唔慣
同事上司都屌我咁正經sell 唔到客

師兄可唔可以分享下你既過渡期同歷程

我份人都係正正經經，少吹水
不過可能我sell嘅都technical成分比較重
所以唔使點過渡

我見你條path 都幾順利 如果沒b2c對客經驗 直接做b2b 會唔會失敗收場居多
本身有興趣做酒業b2b sales 怕就怕食老底 sell 唔到客仲慘過做文員
對於產品資訊上可以好了解 但係sell 客技巧就認真麻麻地

其實兩者有一定程度上分別

b2c相對容易掌握, selling cycle短, 但commission相對有限, 除非賣保險賣樓之類

b2b相對難, selling cycle長, 初初做點都要捱一排, 唔好expect頭兩三個月就簽大單, 不過做長咗儲落批客就輕鬆好多, 儲多啲人脈就更加好, 我有啲師兄commission都可以爆到一個月幾萬到十幾萬都有

你真係想做b2b可以直接做, 有耐性就ok

b2b sales係邊搵工呢？

jobsdb都有好多喎

完全沒經驗會唔會比hr 飛走晒

你搵任何工都有機會係咁架啦
send多啲見多啲咪得囉

巴打我做左b2c 6 7年 想問下b2b一開頭點搵客 真係唔知點做 我想轉b2b又驚死多兩錢

cold call
客/friend/partner refer
有啲公司會擺exhibition/seminar搵客
有啲公司會有埋existing客畀你跟

可以tg慢慢傾